import shuffleArray from '../shuffleArray/shuffleArray.js'

const Questions_Hindouisme = [
  {
    question: "Quel est le texte sacré principal de l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Les Vedas', 'La Bible', 'Le Coran']),
    answer: 'Les Vedas',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu créateur dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Brahma', 'Vishnu', 'Shiva']),
    answer: 'Brahma',
  },
  {
    question: "Quel est le symbole sacré de l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Om', 'Croix', 'Étoile de David']),
    answer: 'Om',
  },
  {
    question: "Quelle est la rivière sacrée de l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Le Gange', 'Le Nil', 'Le Jourdain']),
    answer: 'Le Gange',
  },
  {
    question: "Quel est le festival des lumières dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Diwali', 'Hanukkah', 'Noël']),
    answer: 'Diwali',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu de la destruction dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Shiva', 'Brahma', 'Vishnu']),
    answer: 'Shiva',
  },
  {
    question: "Quel est le but ultime de l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Moksha', 'Nirvana', 'Ciel']),
    answer: 'Moksha',
  },
  {
    question: "Quel est le système de castes dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Varna', 'Karma', 'Dharma']),
    answer: 'Varna',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu de la préservation dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Vishnu', 'Shiva', 'Brahma']),
    answer: 'Vishnu',
  },
  {
    question: "Quel est le texte épique de l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Mahabharata', 'Iliade', 'Odyssée']),
    answer: 'Mahabharata',
  },
  {
    question: "Quel est le concept de réincarnation dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Samsara', 'Karma', 'Dharma']),
    answer: 'Samsara',
  },
  {
    question: "Qui est la déesse de la richesse dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Lakshmi', 'Saraswati', 'Parvati']),
    answer: 'Lakshmi',
  },
  {
    question: "Quel est le texte philosophique de l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Upanishads', 'Torah', 'Quran']),
    answer: 'Upanishads',
  },
  {
    question: "Quel est le dieu de la sagesse dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Ganesha', 'Krishna', 'Rama']),
    answer: 'Ganesha',
  },
  {
    question: "Quel est le concept de devoir dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Dharma', 'Karma', 'Moksha']),
    answer: 'Dharma',
  },
  {
    question: 'Quel est le texte de la Bhagavad Gita?',
    options: shuffleArray([
      'Dialogue entre Krishna et Arjuna',
      'Dialogue entre Moïse et Dieu',
      'Dialogue entre Jésus et ses disciples',
    ]),
    answer: 'Dialogue entre Krishna et Arjuna',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu de l'amour dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Krishna', 'Shiva', 'Brahma']),
    answer: 'Krishna',
  },
  {
    question: "Quel est le concept de cause à effet dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Karma', 'Dharma', 'Moksha']),
    answer: 'Karma',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu de la guerre dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Kartikeya', 'Indra', 'Agni']),
    answer: 'Kartikeya',
  },
  {
    question: 'Quel est le texte de la Ramayana?',
    options: shuffleArray([
      'Épopée de Rama',
      'Épopée de Gilgamesh',
      'Épopée de Beowulf',
    ]),
    answer: 'Épopée de Rama',
  },
  {
    question: "Qui est la déesse de la connaissance dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Saraswati', 'Lakshmi', 'Parvati']),
    answer: 'Saraswati',
  },
  {
    question: "Quel est le concept de non-violence dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Ahimsa', 'Samsara', 'Dharma']),
    answer: 'Ahimsa',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu du feu dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Agni', 'Indra', 'Varuna']),
    answer: 'Agni',
  },
  {
    question: 'Quel est le texte de la Purana?',
    options: shuffleArray([
      'Histoires mythologiques',
      'Histoires bibliques',
      'Histoires coraniques',
    ]),
    answer: 'Histoires mythologiques',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu de la pluie dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Indra', 'Varuna', 'Agni']),
    answer: 'Indra',
  },
  {
    question: "Quel est le concept de méditation dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Dhyana', 'Bhakti', 'Karma']),
    answer: 'Dhyana',
  },
  {
    question: "Qui est la déesse de la destruction dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Kali', 'Lakshmi', 'Saraswati']),
    answer: 'Kali',
  },
  {
    question: "Quel est le concept de dévotion dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Bhakti', 'Karma', 'Dharma']),
    answer: 'Bhakti',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu de la mer dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Varuna', 'Indra', 'Agni']),
    answer: 'Varuna',
  },
  {
    question: "Quel est le concept de vérité dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Satya', 'Ahimsa', 'Dharma']),
    answer: 'Satya',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu de la mort dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Yama', 'Shiva', 'Vishnu']),
    answer: 'Yama',
  },
  {
    question: "Quel est le concept de libération dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Moksha', 'Karma', 'Dharma']),
    answer: 'Moksha',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu de la musique dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Saraswati', 'Lakshmi', 'Parvati']),
    answer: 'Saraswati',
  },
  {
    question: "Quel est le concept de service désintéressé dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Seva', 'Karma', 'Dharma']),
    answer: 'Seva',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu de la médecine dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Dhanvantari', 'Agni', 'Indra']),
    answer: 'Dhanvantari',
  },
  {
    question:
      "Quel est le concept de la voie de la connaissance dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Jnana', 'Bhakti', 'Karma']),
    answer: 'Jnana',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu de la richesse dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Kubera', 'Lakshmi', 'Saraswati']),
    answer: 'Kubera',
  },
  {
    question: "Quel est le concept de la voie de l'action dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Karma', 'Bhakti', 'Jnana']),
    answer: 'Karma',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu de la protection dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Vishnu', 'Shiva', 'Brahma']),
    answer: 'Vishnu',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays européen avec la plus grande population hindoue?',
    options: shuffleArray(['Royaume-Uni', 'France', 'Allemagne']),
    answer: 'Royaume-Uni',
  },
  {
    question: 'Quel est le temple hindou le plus célèbre en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Néasden Temple',
      'Sri Venkateswara Temple',
      'Shree Sanatan Hindu Mandir',
    ]),
    answer: 'Néasden Temple',
  },
  {
    question: 'Quel est le festival hindou le plus célébré en Europe?',
    options: shuffleArray(['Diwali', 'Holi', 'Navratri']),
    answer: 'Diwali',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays asiatique avec la plus grande population hindoue?',
    options: shuffleArray(['Inde', 'Népal', 'Bangladesh']),
    answer: 'Inde',
  },
  {
    question: 'Quel est le temple hindou le plus célèbre en Asie?',
    options: shuffleArray([
      'Temple de Meenakshi',
      'Temple de Tirupati',
      'Temple de Pashupatinath',
    ]),
    answer: 'Temple de Meenakshi',
  },
  {
    question: 'Quel est le festival hindou le plus célébré en Asie?',
    options: shuffleArray(['Diwali', 'Holi', 'Navratri']),
    answer: 'Diwali',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays européen avec le plus grand nombre de temples hindous?',
    options: shuffleArray(['Royaume-Uni', 'France', 'Allemagne']),
    answer: 'Royaume-Uni',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays asiatique avec le plus grand nombre de temples hindous?',
    options: shuffleArray(['Inde', 'Népal', 'Sri Lanka']),
    answer: 'Inde',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays européen où le festival de Diwali est le plus célébré?',
    options: shuffleArray(['Royaume-Uni', 'France', 'Allemagne']),
    answer: 'Royaume-Uni',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays asiatique où le festival de Diwali est le plus célébré?',
    options: shuffleArray(['Inde', 'Népal', 'Sri Lanka']),
    answer: 'Inde',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays européen avec la plus grande communauté hindoue?',
    options: shuffleArray(['Royaume-Uni', 'France', 'Allemagne']),
    answer: 'Royaume-Uni',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays asiatique avec la plus grande communauté hindoue?',
    options: shuffleArray(['Inde', 'Népal', 'Bangladesh']),
    answer: 'Inde',
  },
  {
    question: 'Quel est le temple hindou le plus visité en Europe?',
    options: shuffleArray([
      'Néasden Temple',
      'Sri Venkateswara Temple',
      'Shree Sanatan Hindu Mandir',
    ]),
    answer: 'Néasden Temple',
  },
  {
    question: 'Quel est le temple hindou le plus visité en Asie?',
    options: shuffleArray([
      'Temple de Tirupati',
      'Temple de Meenakshi',
      'Temple de Pashupatinath',
    ]),
    answer: 'Temple de Tirupati',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays européen avec le plus grand nombre de festivals hindous?',
    options: shuffleArray(['Royaume-Uni', 'France', 'Allemagne']),
    answer: 'Royaume-Uni',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays asiatique avec le plus grand nombre de festivals hindous?',
    options: shuffleArray(['Inde', 'Népal', 'Sri Lanka']),
    answer: 'Inde',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays européen avec le plus grand nombre de pratiquants hindous?',
    options: shuffleArray(['Royaume-Uni', 'France', 'Allemagne']),
    answer: 'Royaume-Uni',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays asiatique avec le plus grand nombre de pratiquants hindous?',
    options: shuffleArray(['Inde', 'Népal', 'Bangladesh']),
    answer: 'Inde',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays européen avec le plus grand nombre de temples hindous par habitant?',
    options: shuffleArray(['Royaume-Uni', 'France', 'Allemagne']),
    answer: 'Royaume-Uni',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays asiatique avec le plus grand nombre de temples hindous par habitant?',
    options: shuffleArray(['Népal', 'Inde', 'Sri Lanka']),
    answer: 'Népal',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays européen avec le plus grand nombre de festivals hindous par habitant?',
    options: shuffleArray(['Royaume-Uni', 'France', 'Allemagne']),
    answer: 'Royaume-Uni',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays asiatique avec le plus grand nombre de festivals hindous par habitant?',
    options: shuffleArray(['Népal', 'Inde', 'Sri Lanka']),
    answer: 'Népal',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays européen avec le plus grand nombre de pratiquants hindous par habitant?',
    options: shuffleArray(['Royaume-Uni', 'France', 'Allemagne']),
    answer: 'Royaume-Uni',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays asiatique avec le plus grand nombre de pratiquants hindous par habitant?',
    options: shuffleArray(['Népal', 'Inde', 'Bangladesh']),
    answer: 'Népal',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays européen avec le plus grand nombre de temples hindous par kilomètre carré?',
    options: shuffleArray(['Royaume-Uni', 'France', 'Allemagne']),
    answer: 'Royaume-Uni',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays asiatique avec le plus grand nombre de temples hindous par kilomètre carré?',
    options: shuffleArray(['Népal', 'Inde', 'Sri Lanka']),
    answer: 'Népal',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays européen avec le plus grand nombre de festivals hindous par kilomètre carré?',
    options: shuffleArray(['Royaume-Uni', 'France', 'Allemagne']),
    answer: 'Royaume-Uni',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays asiatique avec le plus grand nombre de festivals hindous par kilomètre carré?',
    options: shuffleArray(['Népal', 'Inde', 'Sri Lanka']),
    answer: 'Népal',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays européen avec le plus grand nombre de pratiquants hindous par kilomètre carré?',
    options: shuffleArray(['Royaume-Uni', 'France', 'Allemagne']),
    answer: 'Royaume-Uni',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays asiatique avec le plus grand nombre de pratiquants hindous par kilomètre carré?',
    options: shuffleArray(['Népal', 'Inde', 'Bangladesh']),
    answer: 'Népal',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays européen avec le plus grand nombre de temples hindous par habitant et par kilomètre carré?',
    options: shuffleArray(['Royaume-Uni', 'France', 'Allemagne']),
    answer: 'Royaume-Uni',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays asiatique avec le plus grand nombre de temples hindous par habitant et par kilomètre carré?',
    options: shuffleArray(['Népal', 'Inde', 'Sri Lanka']),
    answer: 'Népal',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays européen avec le plus grand nombre de festivals hindous par habitant et par kilomètre carré?',
    options: shuffleArray(['Royaume-Uni', 'France', 'Allemagne']),
    answer: 'Royaume-Uni',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays asiatique avec le plus grand nombre de festivals hindous par habitant et par kilomètre carré?',
    options: shuffleArray(['Népal', 'Inde', 'Sri Lanka']),
    answer: 'Népal',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays européen avec le plus grand nombre de pratiquants hindous par habitant et par kilomètre carré?',
    options: shuffleArray(['Royaume-Uni', 'France', 'Allemagne']),
    answer: 'Royaume-Uni',
  },
  {
    question:
      'Quel est le pays asiatique avec le plus grand nombre de pratiquants hindous par habitant et par kilomètre carré?',
    options: shuffleArray(['Népal', 'Inde', 'Bangladesh']),
    answer: 'Népal',
  },
  {
    question:
      'Comment se déroule une cérémonie hindoue traditionnelle en Inde?',
    options: shuffleArray([
      'Puja avec offrandes',
      'Messe avec chants',
      'Lecture de la Torah',
    ]),
    answer: 'Puja avec offrandes',
  },
  {
    question:
      'Comment se déroule une cérémonie hindoue traditionnelle au Népal?',
    options: shuffleArray([
      'Puja avec offrandes',
      'Messe avec chants',
      'Lecture de la Torah',
    ]),
    answer: 'Puja avec offrandes',
  },
  {
    question:
      'Comment se déroule une cérémonie hindoue traditionnelle au Sri Lanka?',
    options: shuffleArray([
      'Puja avec offrandes',
      'Messe avec chants',
      'Lecture de la Torah',
    ]),
    answer: 'Puja avec offrandes',
  },
  {
    question:
      'Comment se déroule une cérémonie hindoue traditionnelle au Royaume-Uni?',
    options: shuffleArray([
      'Puja avec offrandes',
      'Messe avec chants',
      'Lecture de la Torah',
    ]),
    answer: 'Puja avec offrandes',
  },
  {
    question:
      'Comment se déroule une cérémonie hindoue traditionnelle en France?',
    options: shuffleArray([
      'Puja avec offrandes',
      'Messe avec chants',
      'Lecture de la Torah',
    ]),
    answer: 'Puja avec offrandes',
  },
  {
    question:
      'Comment se déroule une cérémonie hindoue traditionnelle en Allemagne?',
    options: shuffleArray([
      'Puja avec offrandes',
      'Messe avec chants',
      'Lecture de la Torah',
    ]),
    answer: 'Puja avec offrandes',
  },
  {
    question: "Quel est l'élément central d'une cérémonie hindoue en Inde?",
    options: shuffleArray([
      'Offrandes de fleurs',
      'Chants de Noël',
      'Lecture de la Bible',
    ]),
    answer: 'Offrandes de fleurs',
  },
  {
    question: "Quel est l'élément central d'une cérémonie hindoue au Népal?",
    options: shuffleArray([
      'Offrandes de fleurs',
      'Chants de Noël',
      'Lecture de la Bible',
    ]),
    answer: 'Offrandes de fleurs',
  },
  {
    question:
      "Quel est l'élément central d'une cérémonie hindoue au Sri Lanka?",
    options: shuffleArray([
      'Offrandes de fleurs',
      'Chants de Noël',
      'Lecture de la Bible',
    ]),
    answer: 'Offrandes de fleurs',
  },
  {
    question:
      "Quel est l'élément central d'une cérémonie hindoue au Royaume-Uni?",
    options: shuffleArray([
      'Offrandes de fleurs',
      'Chants de Noël',
      'Lecture de la Bible',
    ]),
    answer: 'Offrandes de fleurs',
  },
  {
    question: "Quel est l'élément central d'une cérémonie hindoue en France?",
    options: shuffleArray([
      'Offrandes de fleurs',
      'Chants de Noël',
      'Lecture de la Bible',
    ]),
    answer: 'Offrandes de fleurs',
  },
  {
    question:
      "Quel est l'élément central d'une cérémonie hindoue en Allemagne?",
    options: shuffleArray([
      'Offrandes de fleurs',
      'Chants de Noël',
      'Lecture de la Bible',
    ]),
    answer: 'Offrandes de fleurs',
  },
  {
    question: 'Quel est le rôle du prêtre dans une cérémonie hindoue en Inde?',
    options: shuffleArray([
      'Conduit les prières',
      'Chante des hymnes',
      'Lit la Torah',
    ]),
    answer: 'Conduit les prières',
  },
  {
    question: 'Quel est le rôle du prêtre dans une cérémonie hindoue au Népal?',
    options: shuffleArray([
      'Conduit les prières',
      'Chante des hymnes',
      'Lit la Torah',
    ]),
    answer: 'Conduit les prières',
  },
  {
    question:
      'Quel est le rôle du prêtre dans une cérémonie hindoue au Sri Lanka?',
    options: shuffleArray([
      'Conduit les prières',
      'Chante des hymnes',
      'Lit la Torah',
    ]),
    answer: 'Conduit les prières',
  },
  {
    question:
      'Quel est le rôle du prêtre dans une cérémonie hindoue au Royaume-Uni?',
    options: shuffleArray([
      'Conduit les prières',
      'Chante des hymnes',
      'Lit la Torah',
    ]),
    answer: 'Conduit les prières',
  },
  {
    question:
      'Quel est le rôle du prêtre dans une cérémonie hindoue en France?',
    options: shuffleArray([
      'Conduit les prières',
      'Chante des hymnes',
      'Lit la Torah',
    ]),
    answer: 'Conduit les prières',
  },
  {
    question:
      'Quel est le rôle du prêtre dans une cérémonie hindoue en Allemagne?',
    options: shuffleArray([
      'Conduit les prières',
      'Chante des hymnes',
      'Lit la Torah',
    ]),
    answer: 'Conduit les prières',
  },
  {
    question:
      'Quel est le but des offrandes dans une cérémonie hindoue en Inde?',
    options: shuffleArray([
      'Honorer les dieux',
      'Célébrer Noël',
      'Lire la Bible',
    ]),
    answer: 'Honorer les dieux',
  },
  {
    question:
      'Quel est le but des offrandes dans une cérémonie hindoue au Népal?',
    options: shuffleArray([
      'Honorer les dieux',
      'Célébrer Noël',
      'Lire la Bible',
    ]),
    answer: 'Honorer les dieux',
  },
  {
    question: 'Quel est le plus grand temple hindou en Inde?',
    options: shuffleArray([
      "Temple d'Akshardham",
      'Temple de Tirupati',
      'Temple de Meenakshi',
    ]),
    answer: "Temple d'Akshardham",
  },
  {
    question: 'Quel est le festival hindou le plus important en Inde?',
    options: shuffleArray(['Diwali', 'Holi', 'Navratri']),
    answer: 'Diwali',
  },
  {
    question: 'Quel est le dieu le plus vénéré en Inde?',
    options: shuffleArray(['Vishnu', 'Shiva', 'Brahma']),
    answer: 'Vishnu',
  },
  {
    question: "Quel est le texte sacré le plus ancien de l'hindouisme en Inde?",
    options: shuffleArray(['Les Vedas', 'Les Upanishads', 'La Bhagavad Gita']),
    answer: 'Les Vedas',
  },
  {
    question: 'Quel est le lieu de pèlerinage le plus sacré en Inde?',
    options: shuffleArray(['Varanasi', 'Rishikesh', 'Haridwar']),
    answer: 'Varanasi',
  },
]

export default Questions_Hindouisme
